珠三角區域臭氧水平上升 屯門東涌空氣污染爆錶

珠三角區域臭氧水平上升 屯門東涌空氣污染爆錶

2017-09-27 17:43:15 HKT

今日新界西北天色暗陰，至下午5時，屯門、東涌一般監測站的空氣質素健康指數錄得10+，屬「嚴重」水平，而元朗及塔門路邊監測站的指數亦達9，即「甚高」水平。環保署指，受高空反氣旋影響，本港今日天色大致天晴、酷熱及吹微風。本港現正受背景污染較高的氣流影響，而微弱的風勢亦不利污染物擴散。

環保署解釋，本港日間充沛的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧在區內迅速形成，因而使珠江三角洲區域內的臭氧水平上升。較高的臭氧水平亦加速了二氧化氮的形成，特別是在巿區部分地區及路邊。根據香港天文台預測本周四天晴酷熱，部分地區有煙霞，而一股東北季候風會在本周五抵達廣東沿岸，環保署預料空氣污染在高空反氣旋影響減弱之前仍會維持在較高的水平。

當健康風險級別達到甚高或嚴重水平時，當局建議兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動。一般市民應減少或盡量減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。由於空氣污染物對健康的影響因人而異，任何人士如有疑問或感到不適，應盡快諮詢醫護人員的意見。而當空氣質素健康指數處於甚高水平時，從事體力勞動戶外工作僱員的僱主應評估戶外工作的風險，並採取適當的預防措施保障僱員的健康，例如減少戶外體力消耗和在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。
<蘋果>

有無恥五毛出八舊水叫人參加愛國遊行